\part{Der Plan}


\chapter{Normal}
Bevor ich genauer auf die Akte eingehen will ich erwähnen das wir alle Quests erledigen und alle Wegpunkte sammeln werden.


\section{Act 1 Normal}
Wir starten gemeinsam in Act 1 machen schnellst mögliche Fortschritte um bis zur Quest 4, dem vergessenen Turm und der Gräfin zu gelangen, zusammen mit dem Wegpunkt vom Schwarzmoor. Hier werden wir uns erstmals trennen und getrennt die Gräfin farmen um Runen für später zu farmen. Das machen wir bis jeder Level 14 erreicht hat, ggf. brechen wir auch früher ab. Gezielt suchen wir je 3x die Runen Tal und Eth, bzw. genug Runen um diese später zu craften. 

Im Anschluss geht es weiter zu Andariel und dem Abschluss von Act 1.


\section{Act 2 Normal}
Nach der Ankunft in Act 2 begeben wir uns alle erst einmal zu Griez, dem NPC der die Söldner verkauft, hier wird sich jeder einen Söldner holen. Da wir alle diese in Act 2 Alptraum wieder ändern werden, aufgrund der Auren die sie dort haben, holt sich hier jeder einen mit einer anderen Aura. Besprechen wir sobald wir dort ankommen. Des weiteren halten wir Ausschau nach einer doppelten gesockelten Rüstung für jeden um mit Level das Runenwort Verstohlenheit (Stealth) einzubauen.

\TalEth

Sollten wir genug Runen zusammen bekommen haben, gibt es noch 3 Runenwörter die für uns Interessant sein können, vor allem für unseren Paladin im Nahkampf.

\IthElEth

\TirEl

\NefTir

Ansonsten spielen wir Act 2 ohne Unterbrechung durch.


\section{Act 3 Normal}
Spielen wir einfach durch.


\section{Act 4 Normal}
Ab hier ist das alvl (bis auf die ersten 2 Gebiete in Act 5) hoch genug um Rohlinge für Runenwörter mit 4 Sockeln zu droppen, da Items die 4 Sockel haben können, diese erst ab ilvl 26 bekommen. Hier halten wir nach weißen Kristallschwerter, Breitschwerter, Paladinschilder und Landsknechtspieße Ausschau.

Ansonsten lassen wir beim durchspielen von Act 4 die 2. Quest aus, da die Belohnung Dropps sind die, wenn wir diese jeweils Solo machen, jeder einzell bekommen kann. Daher trennen wir uns nach den Diablo kill und jeder macht die Quest für sich.


\section{Act 5 Normal}
Nach der ersten Quest hat jeder einmalig die Gelegenheit einen Gegenstand mit Sockel versehen zu lassen. Genauere Infos dazu im Thema Sockel und Larzuk Quest. Sollten wir schon brauchbare Gegenstände dafür gefunden haben Sockeln wir diese, auch wenn wir die Runen dafür noch nicht haben.

Zauberin und Paladin mit Gesegneter Hammer:

\TalThulOrtAmnWeapon

Alternative für Paladin mit Gesegneter Hammer:

\TalThulOrtAmnShield

Leider profitiert unserer andere Paladin nicht so sehr vom Runenwort Geist und wird die Belohnung für die Gruppe hergeben müssen. Im Nachhinein kann man immer noch andere Charakter schnell zu dieser Quest ziehen falls man Gegenstände damit mit Sockeln versehen will. Zu diesem Runenwort sei erwähnt, dass wir sobald wir passende Rohlinge dafür finden jeder Begleiter damit ausgerüstet wird.

\RalTirTalSol

Im Anschluss wird der Act ganz normal Durchgespielt.


\section{Vorbereitung für Alptraum}
Sollten uns Rohlinge für die 3 Runenwörter die nach dem Erhalten der Larzuk Quest zu erstellen sind fehlen, ist unser erster Weg ins Cow-Level. Hier ist das ilvl ideal für die Rohlinge die wir suchen und durch die große Anzahl an Gegnern findet man diese auch recht schnell. Nebenbei findet man auch hier relativ oft Runen. 

Den Drop von Cow-King nehmen wir natürlich auch mit, allerdings wird das einer allein oder nur zwei von uns übernehmen. Damit der dritte immer noch das Cow-Level für einen neuen Run öffnen kann. Während die einen den Cow-King töten kann der dritte als das nächste Level öffnen und als Wirrets Bein suchen.

Sollten uns Runen nach dem Erhalt der Larzuk Quest fehlen und sollten wir diese auch nach dem Cow-Level nicht haben, gehen wir gleich nach Alptraum spielen durch bis zum Turm und farmen wieder die Gräfin. Ob getrennt oder zusammen entscheiden wir je nachdem wie es bis dahin läuft. Nach dem Erhalt der Runen entscheiden wir ob wir Alptraum weiter spielen oder erst einmal in normal Level gehen.

Sollten wir keine Runen benötigen machen wir Ballruns bis wir Level 40 erreichen und machen uns dann auf den Weg durch Alptraum.


\chapter{Alptraum}
Hier ändert sich nicht viel gegenüber Normal, wie spielen alle Acte durch, lassen wie zuvor Act4 Quest 2 aus und holen sie getrennt nach dem Diablo kill nach.

In Act 2 wechsel wir allerdings die Söldner aus, die Zauberin holt sich einen defensiven Söldner mit der Heiligen Frost Aura, dieser wird vor allem dann sehr nützlich sein wenn sie viel mit Teleport unterwegs ist und diese Aura dann umgebene Gegner einfach stark verlangsamt durch das einfrieren. Dia Paladine wechseln beide auf einen offensiven Söldner mit der Macht Aura, dem Hammerdin wird das in erster Linie erst einmal nicht viel bringen, da dieser später aber auf einen Smiter umgebaut wird ist die beste Wahl.

Allerdings will ich hier ein paar Interessante Runenwörter aufzählen die wir ggf. auf unseren Weg durch Alptraum vervollständigen können.

Für alle Klassen die stark auf ihre Fertigkeiten angewiesen sind könnte dieser Helm von Interesse sein.

\OrtSol

Wer billig eines an Widerständen aufbauen will sollte folgende Rüstung bauen. Gerade für unseren Paladin im Nahkampf könnte dieses Runenwort auch später noch in besseren Rüstungen sehr hilfreich sein.

\NefLum

Ebenfalls eine Rüstung die für unseren Nahkämpfer zu empfehlen ist, hier aber eher in einen Rohling auf Elite-Qualität warten da die Fal Rune zu begin doch schon etwas seltener ist.

\HelLumFal

Für unsere Zauberin würde sich folgende Rüstung anbieten wenn sie einen deutlichen Schadensboost will, allerdings würde ich hier empfehlen auf einen Rohling in Elite-Qualität zu warten da wir zu beginn nicht viele Pul Runen haben werden.

\PulRalSol

Für den Hammer werfenden Paladin wäre dann folgendes Runenwort hilfreich, wie schon bei den vorherigen zwei gilt aber, ein Rohling in Elite-Qualität wäre zu bevorzugen, den Gul Runen sind wo die seltensten an dieser Liste.

\RalGulEld

Als letzte Rüstung wäre noch eine zu erwähnen die unsere Zauberin später für die über nutzen wird um auf max. Widerstände zu kommen. Aufgrund ihrer Eigenschaft bei einem Treffer Verblassen auf den Träger zu zaubern (Fertkeit der Assassine der die elementaren und physischen Widerstände erhöht und die Dauer von Flüchen verringert), kann man diese nutzen um diesen Buff zu bekommen und dann wieder zu seiner normalen Rüstung zu wechseln. (Die Level 15 Fertkeit auf der Rüstung bringt 60\% zu allen Widerständen, verringert den physischen Schaden um 15\% und die Dauer von Flüchen um 79\%, der Buff hält 288 Sekunden). Aufgrund der erhöhten Angriffsgeschwindigkeit, der schnelleren Erholung nach Treffern und des Giftgreifer Zaubers auch eine Interessante Wahl für unseren Paladin in Nahkampf.

\ShaelThulLem

Für unser Zauberin könnte folgendes Schild sehr hilfreich sein, zumindest bis wir in Hölle auf den Monarchen treffen, das erste nicht Paladin Schild , das 4 Sockel haben kann um das schon für die Waffen genutzte Runenwort Geist enthalten kann.

\EthLum

Für unseren Paladin im Nahkampf könnte das nächste Schild von Interesse sein, gerade durch seinen Effekt, der das Einfrieren nicht möglich macht, einzige Ausnahme zu diesem Effekt wäre die unheilige Frost Aura (da Gegenstück zur Heiligen Frost Aura des Paladins) wie sie Duriel oder manch ein Elite Gegner haben, diese friert immer noch ein, allerdings hört der Frost direkt auf sobald der Gegner mit dieser Aura außer Reichweite oder tot ist.

\ShaelEth

An der Waffenfront sind unsere Magier schon mit Geist sehr gut ausgerüstet, daher werden folgende Runenwörte Hauptsächlich für unseren Paladin im Nahkampf sein.

\AmnElIthTirSol

\AmnLemKo

\AmnRalThul

\DolOrtEldLem

\ShaelUmTir

\AmnTir

\section{Vorbereitung für Hölle}
Ab hier wird die Planung schwerer, je nach Ausrüstungsstand entscheiden wir ob wir noch Runen oder Ausrüstung farmen müssen oder ob wir direkt mit Hilfe von Baalruns leveln. Je nachdem wie es mit den Baalruns läuft wechseln wir bei etwa Level 65-70 nach Hölle.


\chapter{Hölle}
Gleicher Ablauf wie in Alptraum, neue Runenwörter werde ich hier auch nicht erwähnen, da alles was ab jetzt neu hinzukommen könnte zu viel vom Glück abhängen wird.

Act 4 Quest 2 wird allerdings etwas anders ablaufen, hier spielen wir zu 3. bis einer die Quest erfüllen kann, im Anschluss verlassen 2 das Game und der einzelne schließt die Quest ab. Das wiederholen wir 3 mal bis jeder die Quest erfüllt hab. Dies machen wir da es für einen Einzel in Hölle und ohne wirklich gute Ausrüstung schwer werden kann und es hier dann durchaus schneller geht.

Des weiteren wird einer der Paladine in Act 5 den Wegpunkt zu den Hallen der Schmerzen nicht aktivieren. Grund ist unsere spätere Farmroute im Anschluss.


\chapter{Farmen – Vorbereitung auf die Über}
Wir werden zu beginn relativ simple Farmroute mit schnellen zu tötenden Zielen verfolgen.


\begin{itemize}
	\item Unsere Zauberin macht sich per Teleport auf den Weg zu Mephisto.
	\item Ein Paladin nutzt den Wegpunkt zum Eishochland und tötet Eldritch und Shenk, die sich in direkter nähe davon finden.
	\item Der andere Paladin nutzt Anya, die solange man nicht den Wegpunkt zur Halle der Schmerzen hat, immer noch ihr Portal zu diesem Gebiet öffnet, kurz dahinter trift man Knochenhaut.
	\item Sobald die Zauberin das Gebiet von Mephisto erreicht, öffnet sie ein Stadtportal, so das die Paladine mithelfen können und töten dann gemeinsam die Ratsmitglieder und Mephisto.
	\item Im Anschluss macht sich die Zauberin auf den Weg zur Gräfin, sollten Blitzimmune bei der Gräfin stehen ruft sie die Paladine zur Unterstützung ansonsten tötet sie diese alleine.
	\item Die Paladine mach in der Zwischenzeit die Ratsmitglieder in Travical.
	\item Die Zauberin macht sich dann auf den Weg zum Beschwörer in der geheimen Zuflucht, da es dort keine Blitzimmune gibt, außer den relativ Harmlosen Blitztürmen und sehr selten einen Elite die dann aber nicht beim Beschwörer stehen, macht sie das komplett alleine.
	\item Die Paladine machen sich in der Zwischenzeit auf den Weg über die Halle der Schmerzen zu Nihlathak.
\end{itemize}



Die letzten 2 Ziele entfallen sobald wir einiges an Schlüssel des Hasses und der Zerstörung zusammen haben, was der Hauptgrund zum Farmen dieser 2 Ziele ist. Die Gräfin wird weiterhin gefarmt da sie neben den Schlüssel des Terrors auch sehr gute Runendropp Chancen hat. Die Schlüssel sind Teil der Über-Quest.



Und nebenbei suchen wir noch die Händler ab die Schlagstäbe verkaufen, da wir 2-3 davon suchen die Ladungen auf den Lebensspender Fluch haben, damit wir diesen bei den Über anwenden können. 
